<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<chapter 
	xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"> 
	<title>Motivation &amp; Vision</title>
	<sect1>
		<title>Motivation</title>
		<para>
			Seit den Anfängen des World Wide Web, über den Boom von Web 2.0, 
			bis heute sind unzählige soziale Netzwerke mit unterschiedlich starken Nutzerzahlen
			entstanden und auch wieder verschwunden. Diese Netzwerke sind bis heute kaum
			untereinander verbunden. Ein User in Netzwerk A kann in der Regel keinen Kontakt 
			zu einem User in Netzwerk B aufnehmen ohne sich mit einem neuen Account dort
			zu registrieren. Dadurch besteht die eigene Identität im Web meistens aus einer ganzen 
			Fülle an unterschiedlichen Netzwerken, Benutzernamen, Passwörtern, etc.
		</para>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Vision</title>
		<para>
			Das sog. <emphasis>Semantic Web</emphasis>, welches durch mehrere Sprachen und 
			Standards vom <acronym><link xlink:href="http://www.w3c.org">W3C</link></acronym>
			definiert wird, stellt den nötigen Rahmen bereit, um offene Schnittstellen über 
			Ontologien zu erstellen und damit die Datensilos heutiger sozialer Netzwerke 
			aufzubrechen. Durch die <emphasis>Friend of a Friend</emphasis> (<acronym>FOAF</acronym>) 
			Ontologie ist eine solche Schnittstelle um Personen im Semantic Web zu beschreiben bereits 
			vorhanden. Mit dieser Ontologie ist es nicht nur möglich sich selbst über verschiedenste
			Metadaten zu beschreiben, zusätzlich lassen sich Verbindungen und Beziehungen zwischen 
			Personen darstellen.
		</para>
		<para>
			Die Daten werden in der Regel in <acronym>RDF/XML</acronym> serialisiert. Solche RDF-Dokumente,
			die FOAF-Daten enthalten, können von den verschiedenen sozialen Netzwerken veröffentlich werden.
			Personen werden über <acronym>URIs</acronym> identifizierbar. Damit wird es möglich
			Personen über die bisherigen Grenzen sozialer Netzwerke hinweg miteinander zu verbinden.
			Es entsteht ein großes <emphasis role="strong">verteiltes soziales Netzwerk</emphasis>.
		</para>
		<mediaobject>
			<imageobject role="fo">
				<imagedata align="right" format="SVG" fileref="../images/socialnetwork.svg"/>
			</imageobject>
			<imageobject role="html">
				<imagedata align="right" format="PNG" fileref="../images/socialnetwork.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Ein verteiltes soziales Netzwerk</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Ein verteiltes soziales Netzwerk</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>
			Damit ein User die vollständige Kontrolle über seinen persönliche URI und seine veröffentlichten Daten behält,
			sollte er die RDF-Daten auf seinen eigenen Webspace oder Webserver laden.
			Die Verwaltung dieser Daten wird aber schnell unübersichtlich und die XML-Dokumente selbst zu schreiben 
			kostet Zeit. Der <emphasis>Orgio</emphasis> Client schafft eine einfache Schnittstelle zum User.
			Dieser kann dadurch auch ohne direkte Kenntnisse über die Semantic Web Technologien seine
			Daten vollständig selbst verwalten. Er macht sich nicht mehr wie bisher von einem Dienst abhängig.
			Auf bereits bestehende Profile in anderen sozialen Netzwerken kann mit Hilfe von Origo verlinkt werden,
			sofern die Nutzerdaten auch semantisch verfügbar sind.
		</para>
	</sect1>
</chapter>
