<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<chapter 
	xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"> 
	<title>Der persönliche URI</title>
	<para>
		Der persönliche URI identifiziert den Nutzer von Origo und
		wird dadurch zum zentralen Element im Semantic Web.
		Origo bietet zwei verschiedene Möglichkeiten diesen URI 
		zu konfigurieren.
	</para>
	<para>
		Der sog. <emphasis>Hash URI</emphasis> wird vom Installer unterstützt und
		steht damit schnell und einfach zur Verfügung. Der vordere Teil der URI
		ergibt sich direkt aus dem Ort an dem Origo installiert wurde. Zusätzlich
		wird ein Hash-Wert angehängt, um den Nutzer zu identifizieren. 
		Der Hash-Wert kann frei gewählt werden. Es empfiehlt sich aber die eigenen
		Initialen oder den Vornamen zu verwenden.
	</para>
	<para>
		Beim Aufruf der URI im Browser wird der Hash-Wert automatisch abgeschnitten.
		Der Browser ruft also den Ort der Origo Installation auf. Dort greift der
		Content Negotiatior ein und leitet die Anfrage entsprechend des angeforderten
		Inhalts entweder auf die RDF-Daten oder auf ein vorher konfiguriertes HTML-Dokument
		weiter.
	</para>
	<mediaobject>
		<imageobject role="fo">
			<imagedata align="center" format="SVG" fileref="../images/urihash.svg"/>
		</imageobject>
		<imageobject role="html">
			<imagedata align="center" format="PNG" fileref="../images/urihash.png"/>
		</imageobject>
		<textobject>
			<phrase>Hash URI</phrase>
		</textobject>
		<caption>
			<para>Hash URI</para>
		</caption>
	</mediaobject>
	<para>
		Fortgeschrittenen Nutzern steht eine weitere Möglichkeit der Konfiguration
		des eigenen URI zur Verfügung. An einem beliebigen Ort, der sich auch unter einer
		anderen Domain befinden kann, wird eine 303-HTTP-Weiterleitung eingerichtet,
		die eine Anfrage auf den Ort der Origo Installation leitet. Dadurch kann der
		persönliche URI relativ beliebig gewählt werden. Nach der 303-Weiterleitung finden 
		dann die selben Prozesse statt, wie beim Hash-URI.
	</para>
	<mediaobject>
		<imageobject role="fo">
			<imagedata align="center" format="SVG" fileref="../images/uri303.svg"/>
		</imageobject>
		<imageobject role="html">
			<imagedata align="center" format="PNG" fileref="../images/uri303.png"/>
		</imageobject>
		<textobject>
			<phrase>303 URI</phrase>
		</textobject>
		<caption>
			<para>303 URI</para>
		</caption>
	</mediaobject>
</chapter>
