<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<chapter 
	xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"> 
	<title>Technische Umsetzung</title>
	<para>
		Origo verwendet bevorzugt weit verbreitete Technologien, um auch auf einfachen Webhosting-Packeten
		eingesetzt werden zu können. Origo ist vollständig web- und browserbasiert, d.h. es muss keine 
		Software auf dem eigenen Computer installiert werden. Origo ist damit auf jedem System sofort nutzbar.
		Das gesamte Packet besteht aus serverseitigen und clientseitigen Teilen.
	</para>
	<para>
		Als serverseitiges Fundament dient ein typischer <acronym>LAMP</acronym> 
		(Linux, Apache, MySQL, PHP) oder <acronym>MAMP</acronym> (Mac OS, Apache MySQL, PHP) Stack.
		<link xlink:href="http://arc.semsol.org/">ARC2</link> ist eine Library für PHP5 und stellt die
		wesentlichen Features für das Semantic Web bereit. Eine <emphasis>Content Negotiation</emphasis> 
		Implementierung in PHP ist zentraler Bestandteil für die korrekte Weiterleitung des persönlichen 
		URI anhand des HTTP-Headers. Optional wird für die Authentifizierung eine 
		<link xlink:href="http://openidenabled.com/php-openid/">PHP OpenID Library</link> eingesetzt.
	</para>
	<para>
		Auf clientseite kommt neben den Standard-Sprachen <emphasis>(X)HTML</emphasis>, 
		<emphasis>JS</emphasis>, <emphasis>RDF/XML</emphasis> eine 
		<emphasis>Flash/Flex</emphasis>-Anwendung zum Einsatz.
		Dies schafft eine intuitive Bedienung des Origo Clients, wie es der Nutzer
		von Desktopanwendungen gewohnt ist. Da das Flash-Plugin bei über 95% aller Browser
		bereits installiert ist, sollte Origo in der Regel sofort einsetzbar sein.
	</para>
	<mediaobject>
		<imageobject role="fo">
			<imagedata align="center" format="SVG" fileref="../images/technologies.svg"/>
		</imageobject>
		<imageobject role="html">
			<imagedata align="center" format="PNG" fileref="../images/technologies.png"/>
		</imageobject>
		<textobject>
			<phrase>Technologien, Sprachen und Libraries in Origo</phrase>
		</textobject>
		<caption>
			<para>Technologien, Sprachen und Libraries in Origo</para>
		</caption>
	</mediaobject>
</chapter>
