<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<chapter 
	xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"> 
	<title>Konzept</title>
	<para>
		<emphasis>Origo</emphasis> soll dem Nutzer auf komfortable und 
		flexible Weise erlauben seine Identität und sein soziales Netzwerk 
		im semantischen Web zu überschauen und zu verwalten. Das Wort Origo 
		kommt aus dem Lateinischen und Bedeuted „<emphasis>Ursprung</emphasis>“. 
		Der URI des Nutzers wird damit quasi zum Ursprung seines persönlichen 
		Graphen im <emphasis>Semantic Web</emphasis>.
	</para>
	<mediaobject>
		<imageobject role="fo">
			<imagedata align="center" format="SVG" fileref="../images/concept.svg"/>
		</imageobject>
		<imageobject role="html">
			<imagedata align="center" format="PNG" fileref="../images/concept.png"/>
		</imageobject>
		<textobject>
			<phrase>Das Origo Konzept</phrase>
		</textobject>
		<caption>
			<para>Das Origo Konzept</para>
		</caption>
	</mediaobject>
	<para>
		Das Origo Paket besteht aus mehreren Teilen, die teilweise optional zu verwenden sind:
	</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para><emphasis role="strong">Content Negotiator</emphasis></para>
			<para>
				Der Content Negotiator leitet eine HTTP-Anfrage abhängig 
				vom HTTP-Header entweder auf das RDF-Dokument oder auf ein 
				festgelegtes HTML-Dokument weiter.
			</para>
			<para>
				Pfad: <emphasis>origo/</emphasis>
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><emphasis role="strong">RDF Distributor</emphasis></para>
			<para>
				Der RDF Distributor generiert die RDF-Daten aus dem sog.
				Triple Store und liefert diese über einen Caching-Mechanismus aus.
			</para>
			<para>
				Pfad: <emphasis>origo/rdf</emphasis>
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><emphasis role="strong">Origo Client</emphasis></para>
			<para>
				Das Hauptmodul von Origo ist der Client. Er besteht wiederum aus zwei Modulen,
				die allerdings nur logisch voneinander getrennt sind:
			</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para><emphasis role="strong">Origo Editor</emphasis></para>
					<para>
						Mit dem Origo Editor kann der Nutzer seine persönlichen Daten verwalten 
						und seinen persönliche URI mit weiteren Profilen verknüpfen.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="strong">Origo Browser</emphasis></para>
					<para>
						Der Origo Browser erlaubt es dem Nutzer sein soziales Netzwerk 
						zu durchstöbern und neue Freunde hinzuzufügen. 	
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>	
			<para>
				Der Client bietet verschiedene Authentifizierungsmöglichkeiten und nutzt
				einen SPARQL-Endpoint, um auf den Triple Store zuzugreifen.
			</para>
			<para>
				Pfad: <emphasis>origo/client/</emphasis>
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><emphasis role="strong">Konfiguration</emphasis></para>
			<para>
				Die Konfiguration von Origo wird über eine zentrale INI-Datei vorgenommen.
				Der Negotiator wird separat konfiguriert, da sich dieser auch auf einem anderen 
				Server befinden kann.
			</para>
			<para>
				Pfad: <emphasis>origo/config/</emphasis>
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><emphasis role="strong">Installer</emphasis> (optional)</para>
			<para>
				Die Konfiguration von Origo kann bequem über den Installer vorgenommen werden.
				Dieser schreibt die benötigten Konfigurationsdateien und unterstützt den User darin,
				die Zugriffsberechtigungen auf die verschiedenen Ordner richtig zu setzen.
			</para>
			<para>
				Pfad: <emphasis>origo/install/</emphasis>
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><emphasis role="strong">Identifier</emphasis> (optional)</para>
			<para>
				Der Identifier ist eigentlich kein richtiges Modul. Es ist vielmehr eine
				Vorgehensweise, um über eine 303 Weiterleitung einen beliebigen URI,
				der sich auch auf einer anderen Domain befinden kann, quasi vorzuschalten.
				Ein Vorteil dieser Methode ist, dass der persönliche URI beliebig gewählt 
				werden kann und dieser dadurch kein Hash-URI mehr sein muss.
				Diese Möglichkeit ist nur für fortgeschrittene Nutzer geeignet.
			</para>
			<para>
				Pfad: <emphasis>origo/optional/identifier/</emphasis>
			</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
</chapter>
