<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<chapter 
	xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"> 
	<title>Konzept</title>
	<para>
		<emphasis>Origo</emphasis> soll dem Nutzer auf komfortable und 
		flexible Weise erlauben seine Identität und sein soziales Netzwerk 
		im semantischen Web zu überschauen und zu verwalten. Das Wort Origo 
		kommt aus dem Lateinischen und Bedeuted „<emphasis>Ursprung</emphasis>“. 
		Der URI des Nutzers wird damit quasi zum Ursprung seines persönlichen 
		Graphen im <emphasis>Semantic Web</emphasis>.
	</para>
	<para>
		Origo ist vollständig modular aufgebaut, um möglichst flexibel auf 
		individuelle Bedürfnisse eingehen zu können.
		Das Origo Packet enthält vier serverseitige Module:
	</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<title>Resource Negotiator</title>
			<para>
				Der Resource Negotiator leitet eine HTTP-Anfrage abhängig 
				vom HTTP-Header entweder auf die RDF-Daten oder auf ein 
				festgelegtes HTML-Dokument weiter.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<title>RDF Distributor</title>
			<para>
				Der RDF Distributor generiert die RDF-Daten aus dem sog.
				Triple Store und liefert diese über einen Caching-Mechanismus aus.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<title>SPARQL Endpoint</title>
			<para>
				Der SPARQL Endpoint ist die zentrale Schnittstelle aller Daten 
				zum Triple Store.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<title>SPARQL Endpoint Proxy</title>
			<para>
				Liegt der SPARQL Endpoint auf einer anderen Domain als der Client, 
				so muss der SPARQL Endpoint Proxy die Anfragen des Clients 
				serverseitig weiterleiten. Es gilt die <emphasis>Same Domain Policy</emphasis>. 
			</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<para>
		Das Hauptmodul von Origo ist der Client. Er besteht wiederum aus zwei Modulen,
		die allerdings nur logisch voneinander getrennt sind:
	</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<title>Origo Editor</title>
			<para>
				Mit dem Origo Editor kann der Nutzer seine persönlichen Daten verwalten 
				und seinen persönliche URI mit weiteren Profilen verknüpfen.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<title>Origo Browser</title>
			<para>
				Der Origo Browser erlaubt es dem Nutzer sein soziales Netzwerk 
				zu durchstöbern und neue Freunde hinzuzufügen. 	
			</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
</chapter>
