<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<chapter 
	xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"> 
	<title>Konzept</title>
	<para>
		<emphasis>Origo</emphasis> soll dem Nutzer auf komfortable und 
		flexible Weise erlauben seine Identität und sein soziales Netzwerk 
		im semantischen Web zu überschauen und zu verwalten. Das Wort Origo 
		kommt aus dem Lateinischen und Bedeuted „<emphasis>Ursprung</emphasis>“. 
		Der URI des Nutzers wird damit quasi zum Ursprung seines persönlichen 
	   	Netzwerks im <emphasis>Semantic Web</emphasis>.
	</para>
	<mediaobject>
		<imageobject role="fo">
			<imagedata align="center" format="SVG" fileref="../images/concept.svg"/>
		</imageobject>
		<imageobject role="html">
			<imagedata align="center" format="PNG" fileref="../images/concept.png"/>
		</imageobject>
		<textobject>
			<phrase>Das Origo Konzept</phrase>
		</textobject>
		<caption>
			<para>Das Origo Konzept</para>
		</caption>
	</mediaobject>
	<para>
		Origo erfüllt im wesentlichen drei Aufgaben. Das Profil des Nutzers zu veröffentlichen, 
		dem Nutzer zu erlauben sein Profil zu bearbeiten und zuletzt sein soziales Netzwerk über
		den Browser zu betrachten.
	</para>
	<para>
		Die Bereitstellung der semantischen Daten geschieht nach dem Ansatz <emphasis>Linked Data</emphasis>,
		wie vom W3C vorgeschlagen wird hierbei <emphasis>Content Negotiation</emphasis> eingesetzt,
		um je nach Anfrage auf verschiedene Datenformate weiterzuleiten <citation>W3C08</citation>.
		Origo unterstützt hierbei folgende Mime-Types:
	</para>
	<itemizedlist>
		<listitem><emphasis>text/html</emphasis> Kann von Origo direkt generiert werden oder auf eine andere Website weiterleiten.</listitem>
		<listitem><emphasis>application/rdf+xml</emphasis> Die Standard-Serialisierung von RDF-Daten.</listitem>
		<listitem><emphasis>application/turtle</emphasis></listitem>
		<listitem><emphasis>application/json</emphasis></listitem>
	</itemizedlist>
	<para>
		Die ausgelieferten Daten werden gecached, dadurch können schnelle Zugriffszeiten realisiert werden.
	</para>
	<para>
		Der Triple Store speichert sämtliche Profile, sowohl das des Nutzers selbst, als auch Profile, die vom Origo Browser geladen werden.
		Der Zugriff auf den Triple Store erfolgt mit Hilfe von SPARQL. Für die vom Browser geladenen Daten werden zusätzlich einfache
		Schlussfolgerungsmechanismen eingesetzt (<emphasis>owl:inverseOf-Inferencing</emphasis>, <emphasis>rdfs:subProbertyOf-Inferencing</emphasis>).
		Dadurch können implizit gegebene Informationen über den Browser explizit dargestellt werden.
	</para>
	<para>
		Der Origo Webclient ist die Verbindung des Systems zum Nutzer. Er besteht aus einem Editor und einem Browser.
		Mit dem Editor kann der Nutzer seine persönlichen Daten verwalten, seinen persönlichen URI mit weiteren Profilen verknüpfen und
		Beziehungen zu anderen Personen erstellen.
		Der Browser erlaubt es dem Nutzer sein soziales Netzwerk auf intuitive Art und Weise zu durchstöbern. 	
	</para>
</chapter>
